搵工搵到好迷茫(6)

繼續

呀！

唔開心

即係你有份新工
咁啱之前間公司有位然後你又想返去

但係你又想做４～５月呢段時間先逗一個月糧再轉？

咁你舊公司仲係唔係暑期工位？
定你其實係搵緊暑假工位／短約位？
你同舊公司係唔係講好左返去一定請你？

P.S. 係舊PO抄過黎

做咩

In 完

填form written 等 加 individual interview 用左 一個鐘四十分鐘。

individual interview 1 in 1 傾計既 interview 最正

今次見咩

睇黎你都好快有offer

Ngo AO

josdb invitation 係唔係大部分伏

四個月嚟第一次見工， 我對自己表現畀八十分。 但我驚written test ， 因為我唔係咁識作文。 得三十分鐘作中英文 。 最憎唔畀用google 就作文

我係第一個in ， 我走個陣仲有兩個等 in 好彩第一個 in ， 唔駛等咁耐

等你好消息呀

你地會唔會打去問請唔請?

係囉聽落ok咁

我覺得係
通常都係啲金融工invite我

我自己就唔會

真係好想做就會，有禮貌d問

唔會
通常佢地講左兩星期無通知即係不被取錄
唔洗問

諗諗下先發覺 ... 毒撚最忌有信心 ...

sor9ry , 不如大家當無睇過我份包膠

點正法？

如果份工你覺得自己 in 得好, 同 interviewer 有深層溝通而有同識

你都可以打問下既, 不過最好 等緊 3, 5 , 7 個工作天先做 , 因為一間有系統既公司請一個人的確要經過唔同部門處理, 係有處理時間既

唔好俾啲負能量影響自己啊巴打，你自己覺得正就係正

1 on 1 interview ,
一來 無乜壓力 , 全程可以有眼 contact , 有好 D 既交流
二來 傾傾下會估到佢係咩性格咩心態咩作風之後, 可以因應個話題和應佢 (簡稱懶係熟)
三來 同常 1 on 1 interview, 佢就係你日後既上司, 佢問既問題無咁煩膠 , 會針對大家處事既方法去討論

我待業 四個月, update jobsdb profile 之後收過 2 次 agent 自己打嚟推介工畀我
一個好 一個唔好 ,

好嗰個就真係似睇過你份 CV , 搵 d 我唔知原來我有資格 in 既工畀你, 仲肯 whatsapp 埋 d 資料畀我考慮, 都唔錯, 但我自己無乜興趣所以無跟進

另一個就 推介 d 保險處理投訴既西工畀我 , 當然無去

所以其實都有好有唔好, 人地畀資料你, 你咪Chok 下佢, R 多 d 資料睇睇, 話唔定有 D 驚喜

可能巴打你有返咁上下工作經驗所以有啲較好既工介紹

唔會 問完都會唔會答你 叫你等消息/同事行開咗 一陣叫佢回你 （但永遠唔會回）

啱收到call聽日又去in 祝我成功
今個月第八個interview

2 位紅絲 (你同 cony) 真係依個 post 既正能量來源

咁積極搵工

為你集氣你見得非常勤力

加油吖，集氣

加油

我已經無曬動力
連jobsdb都一門睇工次就算

頭先收到call
以為琴日份工打嚟 點知係另一間公司
我今個月都第7個interview喇
可唔可以快啲有offer
日日look jobsDB好攰
4月又多紅日 好想快啲返新工

你真絲 假絲呀 ? 係咪個個絲打都咁多工見呀

你地會唔會揀工見
有時有工打黎約我我都應承住先，跟住睇完間公司就reject interview

我呢兩個禮拜加埋見左十份有多都冇回音

真絲

我通常上網search完間公司先apply

睇下個輪多唔多 interview 機會啦

如果太多 interview 機會, 又收到份待遇相比下較差既, 咪唔去囉

今日見左份 聽日有Second in
直接同大陸個manager見
勁唔中意用普通話做聯絡

我會
有時會睇埋香討啲post 睇下之前啲人見成點
同埋睇下間司請人請得密唔密
睇完一輪先決定re唔reject
不過好多時都會去搏個見工嘅機會
真係太差先唔去 （但會打個電話/email通知返人）

用視像見 ? or 佢會咁啱返嚟 HK ?

我 D 普通話好差, 我實做唔到依 D interview

而家先月中，幾日就一個interview
加油呀！

今日已經同左香港條line 既manager 傾過，又係普通話
跟住佢過大陸同我deal個人又黎左
仲有加埋個鬼佬見工
真係講英文輕鬆好多

我聽日會照返1823training先
有糧出
同埋頭一個月可以即日辭

哇 咩工種嚟架 你語文能力好好架 ?

又普通話 又英 , 我就唔得啦

收到風 深紅芝士巴打啲英文好流利

輕鬆拎左皮幾野先

邊係
Oral 得d

返一星期咋
決定4月3號返嗰間新蒲崗嘅細公司

我地呢度點去新蒲嵐

番佛教工 清明節同佛誕要開ot
屌

誠心向佛
番去念經打坐

我也是今星期冇申請過任何工

我唔信佛
清明同佛誕果個星期呢，班和尚同居士開show講talk成個星期
我要專登番去開ot幫手on duty

南磨南磨南磨南磨南磨

會
前兩個月見左十幾份，但見咁密會好攰，我本身又有工返緊，唯有揀啲真係比較有興趣先去

61x 搭45分鐘到

我次次用普通話in都冇好結果可能我普通話太差

南唐阿彌駝佛

補返假?定計ot錢算?

聽見啲佛經就暈

你要返咁耐夜班？
我以為你返shift添

同係屯門人喎絲打
起碼你近我好多啦 日日過海返工搭車搭到傻

巴打見邊間？
Written係咪考處境題？ao應該似考word excel個啲

Lm

普通話 英文 都無好結果

其實我份工九成日子係返夜班

色色園 ?

有 offer 既話先講啦

個 written 有 D 流 ... 30 分鐘 兩段仔既中英文 ... 依 D 玩法真係唔啱我 ...

齋寫野咋, 無 skill test, word excel , 反而係我強項

agger 考依 D 我死左 9 成

今日有個空缺僱主係新移民 一黎就逼我講普通話
頂 你肯定我識？

D 新移民 成日要人就佢 ... 佢老味依度係香港囉

佢有咩所謂 識講佢先請

佢好似補ot錢
我寧願要假都唔要錢

到時係咁念 心經 金剛經 大悲咒

唔係

咁聖誕節係咪因為宗教問題唔畀放假 , 補錢畀你 ?

應該會放假掛

你間野多唔多呢啲活動要特登ot返去幫手?
見工時有冇講明

弊在要我同佢講嘛 之前幫佢搵左個助理都嫌新移民麻煩自己話唔做 最後咪又係搞到我

今日見左份工，見左10分鐘左右就話無問題架喇，問我幾時番到工，我話4月1日。佢話ok哂就whatapp我 重話要上3日堂，咁係咪即係成功左？？

利申：份工係個fd介紹。佢幫我講好晒啲野

邊行呀手足

4 月 1 日 星期六 你返 6 日 ?

酒店

朋友介紹 真好

我都想有朋友介紹工
問完都話無

自 打錯左，3號先係

休息左半年，唔想再做廢青

朋友介紹實得啦 驚乜

佢老味 個間「新醫院」眼角高到咩程度

之前有個 POST 我 apply 過, 無回音, 之後見佢地無再出 post , 咁應該請左人啦

依家又出返個 job ad.

三大IT degree grad, 見親programmer都唔請

人工都幫你講好埋? 幾錢一個月?

就算幾想放棄都唔可以放棄
因為連自己都放棄就冇人會幫到你

加油呀巴打們 一定會搵到 要有希望

雖然可能聽日一見完就會失望 （對上兩次見工經歷都係好麻麻）

謝謝你地
雪中送炭 連登有愛
你地嘅支持 令我有勇氣繼續落去
要加油

見工真係會見到攰

聽日即刻有offer 就唔洗煩

我都知我比人好小小 多啲機會
所以我會努力把握好 一有消息 一定會上水同大家分享

咩offer 都照殺
有就得 希望在明天呀嘛

畀心機呀 悟飯

係咪唔應該再堅持興趣哩樣野 in極都冇回音

痴撚線
新移民都做到hr

可能有人走左

著矮矮地既高踭鞋
見一日工小腿痛兩日

我都試過hr係新移民
不過好彩唔係用普通話in
但條友講嘢有鄉音 要好留心聽，有時要估

普通話對我黎講好難講得好, 德文D音仲易學

其實係咪我叫價太高呢？一個星期了，都冇電話。

我做緊Marketing Officer .$14000。到而加為此做左兩年，high dip畢業，而加想搵翻Marketing工叫價15000有啲叫16000

其實係咪太高呢？

冇工send,冇interview

你興趣係乜？ hr ?

啱啱開就走 眼角高就真

Reject offer

保險入門工 都 分 2 ,3 類

你想做 保險 CS , 做 Call center (in-bound) call ?
定係 Call center (out-bound) call (即係 sales 味重 D) ?
定係 做 claims , 做 complaint handling ?

佢地應該好重視英文 , 除左英文無信心 , 其他都 OK
點解我左腦發育 右腦唔發育架

如果你係 轉工 (同 rank) 既話, 叫價高唔高 就要睇間公司個規模
2 年 exp. 轉工, 叫高 5 ~ 10%都 OK , 即係 15K ~ 15.5K 左右

marketing officer 升一級就係 senior markering executive /officer
2 yrs exp. 似乎未必夠 , 同埋條街咁多 marketing degree 既人 ...
除非你有好出眾既表現/ 成績, 否則難少少現階段就升到一級

補充一句: 根據某機構既report , marketing officer 個人工 Range 係 15K - 21K , 平均係 18.6K 左右 , 你 high dip 再有少少折讓 , 所以都係個句 15K 16K 高唔高就睇你 in 咩公司

我都知我經驗差少少架啦 但搵咁少真係唔知點生存點組織家庭

近排係HKMA讀左個digital marketing diploma，希望可以份cv好睇啲啦

出發見工喇
今次心態唔同咗 好似打定輸數咁

依個係 80 後 90 後 (無父幹) 既共同問題 , you are not alone
我自己 3 字頭都想結婚, 無居所無事業既問題 亦困擾左我幾年
我自己做埋投資都追唔到樓價 ... 近五年直情係我地既惡夢

所以我勸你睇開 D, 用最低既期望值去生存同組織家庭 ...
依兩個問題唔係你一直轉工爭取幾個 % 升幅 就會解決到既 ...
#ice#fs
簡單 D 講, 認住命先 .... 過多一兩年應該有轉機

打定輸數 即係無期望, 咪容易有驚喜囉

加油呀 17 號

畀人睇到你肯進修, 肯投放時間落 marketing 係好事嚟既
有少少正面分加

Sad but true ...
但你搵得多唔多有時都好睇際遇…講緊唔係sales ， mt ibank 工種
因為我有fd 畢業做左未夠2年野，一個搵2萬1，一個搵2萬7…
有d野係恨唔黎

都唔係專科，佢地都是8大bba grad only

都唔係專科，佢地都是8大bba grad only [/quote]

其實 bba 真係幾唔錯架 ,
因為 bba d 人起碼語言能力有保證, 而大前提係個人識 social , 識刷鞋

依 D 收入無可能恨到 , 因為我地自己都係個類人

其實 bba 真係幾唔錯架 ,
因為 bba d 人起碼語言能力有保證, 而大前提係個人識 social , 識刷鞋

依 D 收入無可能恨到 , 因為我地自己都係個類人[/quote]
但搵2萬7果個唔social 都唔會刷鞋，英文唔好但普通話唔錯⋯⋯佢搵咁多應該真係好彩only

萬一無中 咁算啦 , 葡萄嚟都無用 ... 因為太少成功例子

所以正常人都係係萬零蚊果條線浮游

所以唔好入咁多 連登仔 討論人工既 POST

好多都好假 ... or 真係萬中無一既勁人爭住出嚟拎存在感

第一日返
太早到公司

邊行

第一日咁早到, 唔驚公司未開門 你要企門口等咩

咁我都信有d可能係萬中無一嘅⋯⋯但唔會係average 果d人工囉

蓋青 講個 D 一定假

btw , 如果之前做左 5 年嗰份工, 我待人處事好 D , 前老細 Carry 我升多一級既話, 我都已經 28K ~ 30K 既 officer 啦

但可惜佢喺我做到第 3 年個陣, 就升官發財升左去第二個區 , 人跟老細我跟老細 , 跟跟下個老細升職走左

咁真係運氣同際遇問題

好想快啲見完走
已經冇動力

哩兩個星期已經自我放棄狀態

永遠都係不被選中個個

我都搭緊車去

有同事都係呢個title FG $13XXX，但你有兩年經驗叫萬五萬六應該唔算太高？
其實我都想問如果轉工叫價應該大概高幾多先合理

理解力好強
舊公司暑期工位 變左做full time
如果舊公司嗰個同事4月係遞信 我就好大機會返到去
因為舊時同事經理都識我 仲有contact
但會唔會影響到新公司 做一陣就走

見完工 好攰 點解新界去新界地區都要用成個半鍾
點解要住新界

係, 住新界北 新界西 新界東 都好辛苦

我都想搵返同區, 但除左 sales 就無其他

我自己做過 train 人既人 ... 我既立場答你緊係唔好架
train 完就走

可能因為我得high dip

我都覺得好似唔咁好

係呀 , 有拆讓架 , 一般嚟講 差 1000 蚊左右 (我指 degree 同 high dip)

新界東出完九龍

你地接受到最長既返工車程係幾耐 ?
我個極限係 ... 一程車一個鐘 仲未計塞車等車脫班
咁多限制 搵工真係難

終於有offer, 各位加油呀！

咩工啊

我無諗過最長幾耐
但多數揀新界/九龍(當然元朗屯門除外)
過海多數唔apply.

我啱啱in左份clerk
星期六長短週
長週返9至5半
仲要勞工假
仲要壓我價

如果有2nd in想唔去

clerk 都 勞工假 ? 仲要 2nd in ?
叫佢食屎啦

依家 d 公司成日濫用 2nd in, 懶高級咁

我都係奴工假，site clerk，好唔人道

佢仲要唔係site clerk
site clerk奴工假都gur d
求其搵個hr in完我就趕我走
問我低少少人工得唔得.我話要諗諗
又問我返工廈得唔得
但問題係...工時假期唔得呀大佬

所以我放棄左site clerk

未見過咁伏既公司 同份AD講既野表裡不一

巴打分享吓

唔好番星期六 除非工種係真係有必要

好似無晒5日工苷

個半鐘計埋等車
唔知點解我搵果啲好多都係過海既先有回音
一係就去到新界老連咁遠
近既從來沒我份

今日有另一個人過黎教另一個同事野
果個人正常好多

即係證明唔係我理解能力有問題
係負責教我果堆人都唔撚識教
成撚日講少少其他又唔撚講
真係好撚on9

咁

好多人都係識做唔識教, 講一句自己點做同教人係兩回事

返 9 粒鐘 ... 再加 3 個鐘來回 ... 唉...

基本上冇限制 個半鍾一程我都頂到
明明已經冇要求 點解重係冇offer

有無人想開tg grp交流

如果份工好既
個半鐘絕對無問題
問題係好工從來無我份

有兩個agent 話我幫我send cv去apply 份工但隔左幾日都無回音
係唔係姐係無機會
定打去agent 度問下跟成點

多數都無嫁喇
有心幫你搞，應該一日半日就約你見工

冇呢個必要
個po既目的就係for 失業jj 係到交流

有冇人係唔知自己想做咩

我
冇咩方向
像個迷途的人

我都係
今日個hr問我。想搵咩工種既clerk
唔識答

我都係

你之前份工係咪做clerk?
其實我而家都係做緊clerk
當時搵工係為左想返一至五office hour
之後比個hr係咁gut我:究竟你想搵咩工
然後我再冇搵返clerk既工，因為諗諗下其實都唔係咁想做
不過我最怕係比人問我有咩career path

我懷疑負責教我果d人全撚部都有語障
好撚憎佢地

明明係佢地教得唔好，但搞到我成個白痴咁

無咖啦
哩啲情況初初搵佢地都有諗過
後尾覺得佢地係為追數
未必有幫你
就算你問佢 佢可以話個客覺得唔適合

各位加油，

我之前係clerk.不過升過職.個tittle唔係clerk.但做d野其實差唔多
而家搵工搵返clerk
但唔會搵返原本果行

見成點呀

但clerk做邊行都係做同樣既野
同admin assistant 一樣
間間job ad哩兩個位都係
接電話 / admin support / ad hoc tasks

有d admin寫明要幫手travel d野(訂機票果d) 我唔想做

咪係囉
其實做同樣既野
你問我咩工種有分別咩
係咪要我答你 搵緊hea工呀

全能打雜一名

等左一星期終於有工見，不過係最冇興趣個份

哩2個星期都冇電話，難得哩幾日有工 apply下，點知封封email都冇人睇 究竟個天想我點

我係哩個post嘅負能量來源

加油呀巴打！

需知道係位換位，肯定啲好，唔好返入失業大軍
呢個情況我建議你將成件事同你舊公司講，話你而家有工，不過如果可以返去就當然係返舊公司，希望可以返去發展之類，表達下誠意

我係你個立場就覺得，果一個月糧唔重要，重要嘅係減少空窗期，如果舊公司知道，又真係想請你，正常大多數都係同你講幾時返工，你就返時間
畢竟有啲工過七日已經要通知期

admin support呢個字真係無敵

住港島焗住一定要過海車費貴到
D工又主要集中哂係新界區
查過好多間公司單程一個鐘到1hr50min都有

都係marketing行業既?
有得見係好開始

琴日in 個份, 收到電話下星期 2nd in 難得依個星期咁好狀態 ... 我寧願佢叫我聽日 in

係呀，marketing executive

admin support + ad hoc應該包含晒所有工無得輸

幾好
不過次次見得幾好都係冇offer

哩個星期都無電話
仲要無apply 工

負能量在此

聽日最後一個interview
哩個星期無apply工
我想返工

好怕second in
衰左無浪費兩之心機

更灰

有工返既時候就會想放假
但無工返無錢既時候就會想返工

其實career path唔難答,平時自己抽啲時間思下考

次序係咁：
你想自己十年後係點？
你唔想自己十年後係點？
你有無啲憧憬嘅人、事？
你有無做過啲咩係覺得自豪？
你擅長做啲咩、玩啲咩？
你最討厭做啲咩？（消去法）

慢慢你就會發現，原來你有好多野一定唔會做
然後又會發現一堆原來做都無咩所謂，但係做得長又悶嘅工種
又會發現一堆好似好辛苦但你又覺得幾有前途可以一戰嘅工

最後最後先會搵到一種排除一切，淨低嘅工
思考嘅過程相當漫長，可以幾個月甚至一兩年去探索，因為思想會隨年齡改變
但係一旦搵到就請堅持
堅持才能成功。

琴日in 嗰個已經係 將來既上司 ... 佢有同我講 有機會唔駛 2nd in , 要睇下佢上邊嗰個有冇興趣參與 ...

頂 , 點知佢真係有興趣參與 ... interview 要培養個情緒 ... 隔成個星期先 in 依幾日 send 下其他工 , 打下機分散下注意力先

所以之前有個offer
即時出俾我
我立即reject
我想做實際啲嘅野
Line manager 介紹份工都係不停掟ad hoc
講唔出要做乜

驚佢有牙！
in佢！

無撚敵

今日去左in民政 坐board個女仔幾正

琴日話要講下 administrative 同 executive 既分別

兩個字中文都可以解 「行政」 , 分別在於個範圍

administrative 通常係指 serve 大範圍既行政工作
例如係一間細公司 administrative assistant / officer 係管哂成間公司既行政野, 包括 整 standard operations procedure (SOP) , 負責制定全間公司都用既 policy, 訂全間公司都用既用品 搞全間公司都有份參與既活動 等等 。
所以如果一間大公司 請既 administrative post 通常係under 中央行政部 管既人同事都更多更煩, 但前途有一定保證。

而 executive 依隻字 有兩個級數, 如果齋單一隻字 「executive」係指高級行政管理層。 依度講唔係高層個種既 executive assistant / officer 。
通常佢地個範圍係細過 administrative 。 例如一間機構既某個部門請做 admin 野既人就係 executive assistant 。做既 admin work 都會較 specific 。係 serve 條 team , serve 部門為主。

兩者做既野差唔多, 但以前途嚟講各有利弊。

前者你sell 既係 人數多大範圍既 admin work , 做既野有代表性有影響性。
但唔好既係 唔夠「專門」。

後者相反, sell 既係 「專門」, 會了解更多前線既事情, 但涉及既層面往往較淺層, 泊唔到高層好碼頭。

所以如果有興趣搵依類工既
入門開始排序 大公司AA >> 細公司 AA > 大公司 EA > 細公司 EA

但當然, 有 D 行業 or 有 D 細公司好鍾意亂搞 d title 既, 就另計啦, 到時你又可以好大水份。

我想問巴絲們封e-mail會唔會真係當傳統信咁去寫/打 ?

有冇d 好既e-mail sample可以抄考下

眼見Google出黎個堆都係傳統舊式,水蛇春咁長既信一樣.
我覺得既然封email都連埋 CV/resume ,冇必要再打一大篇根本上一樣既野落去.

橫掂大家都係搵工,不如集思廣益.
互相幫大家盡快出pool

Marketing
祼辭咗幾個月

cover letter / cover email
一定要分 2, 3 段 大概講你有咩工作exp 技能, 同埋講下你自己既 career path 係點 個篇幅唔好超過一頁

CV 就 要有 學歷, 工作經驗, 技能 等等
個篇幅唔好超過四頁 (咁當然你無咁多 Exp. 既, 咪一兩頁)

EO ?

醒下啦

有用資訊

成功入去做 發玩只此一個

大家唔好失望 搵咗工2個月
見咗差唔多成十份工
而家有3個offer
聽日要決定喇
唔知點揀好

A. 12k 文員 細公司（4個人）
5day 新蒲崗
0930-1800
所有紅日放假
跟大陸廠放annual
年廿八開始放
細office
Hea

B. 大公司 採購文員
12k 星期六長短周
今年內會轉5日 9-6
14個月糧
10日年假
葵芳新都會

C. 1823
16k 5day （揀scheme)
on shift 一更10.6 個鐘
3個月一次通宵
油麻地
10日年假

Ps 我住屯門

人事部唔會出現係你department

我自己就會求其講吓自己做過啲咩同有咩attribute適合呢個post，內容唔駛好長，以前professor講過唔好多過250字

我傾向揀B
P.S.唔知採購文員其實係做咩，不過我自己唔傾向番shift，最好就五天工作大但係大公司又講明今年內會轉五日咁都應該揀得過

話時話 政府 d HR 都係 EO ACO CA 咁派過去做 ?

B , 大公司 地點方便 剩係哩兩點都夠做
仲要就黎轉5日

戴頭盔：16FG垃圾，唔好完全信我

我會揀b/c
C應該會識到多d人
唔中意講野就b

有搵過agent嘅巴絲
有無發覺啲agent大部分係ABC/偽ABC ?

大陸人又有，mk妹又有
普通女又有
頭先果個我話份工唔岩，唔洗講洗講
跟住佢就cut 9 我線

A
壞: 細公司既經驗日後會被人 challenge, 學既做既無乜系統, 以致未必幫到下份工
好: 生活質素最好

B
壞: 年假少, 採購行業忙
好: 最有前途, 尤其係大公司 同埋 採購經驗, 長做既話 14K 一個月 唔錯

C
壞: CS 唔係個個頂得住, 畀痴線既鬧到喊鬧到頹我見唔少, CS exp. 無前途, shift 好難做好日常生活安排, 驚做花個底
好: 人工最好 位置算唔錯

我就揀 B > C > A

係
有啲英文廢又要扮講英文

FG 搵份工都咁難
份份都話你經驗唔夠
咁係咪一世唔洗做
屌你老味

其實係佢地必講既野，唔係太上心

依番說話 我十年前 畢業已經講過

a/b
c一定唔會.因為shift and 聽電話

但想問..b採購文員做d乜?
a..即係無得自己揀幾時al? 同埋其實hea唔hea要做過先知

一年經驗，就會話，你咁快早，學哂d野？

多謝巴打
已思考左幾個月
我未搵到自己擅長啲咩
希望盡快搵到，令條路唔好咁崎嶇

你答完我再答你

我就係覺得咁樣同 ctgoodjobs,jobsdb 講ge 一樣.
如果十封有九封都係咁ge樣,其實HR 應該都睇到悶.

係咪應該要諗下點樣去精簡d,令自己封email睇落有少少唔同

不過香港大部分HR 應該都係老屎忽,食古不化個d黎

我都知返工應該 唔會見到 但 我之前個份個CO都會去座 應該係上面簡人 但應該會唔同年齡都有 上次in都係後生女女同上左年紀都有

哦, 明白啦, 即係你想花 D 心思, 睇下有冇 D 位可以做得獨特 D , 吸引人地睇 ?

你可以試下既 , 但真係唔係個個都受 , 你知香港人有幾「創新」架啦

一半半，女嘅多數係
我們傾向同佢鬥吹英文

同埋唔係mid-level唔建議經agent, 啲工九成廢

del左 廢事阻位
唔建議返c (真係完全唔考政府再考慮 除左人工高少少 無咩太大好處)
b同a都可以考慮 不過唔熟呢行 你參下其他巴絲d觀點

今日in完一份
3點返到黎攤左係到
乜都無做過

係囉, 見工前後個情緒 真係令到個人一篇空白

我返過 4 份工 , 2 份要 2nd in , 我依家諗返 2nd in 其實都係見一個高層啫 ...
問嚟問去都係個 d , 都唔知點 prepare 好

你地覺得 2nd in 同 1st in 有咩大分別 ?

無
問d野其實無分別

上次同一份工同一日in3次
問d野9成一樣
答到想講粗口

就係想睇下有冇成功既巴絲打試過呢個方法.
雖然我都知機會比較微,但多過方法試下都好嘛.

老屎忽食老本,唔去變個種思想真係

係
同埋有時啲老屎忽會話:後生女，份份工都有野學，淨係學人際關係都有排你學啦!咁快就話走

之前唔知頭唔知路apply佢地啲job
所以佢地有工都搵我
當然無成功過

有啲真abc英文好聽都ok
偽abc去到最後先用懶係英文既accent去講兩句做ending

學曬啦
學曬你地啲衰野

社會咁現實
人際關係寫唔到落CV
學到又如何

如果份工寫明native eng,chin，你地會唔會apply？
我英文點都唔係native架喇，但見佢人工又好吸引(其實高得有d怪，但search過哩間agent又好似信得過)，而且經驗要一年就得(我係16fresh grad)

所以佢地咪老屎忽

會
In過 不過衰左

唔試過又點知自己唔得

唔好意思呀
頭先上緊堂 唔太玩到電話
陣間慢慢覆返
多謝各位巴絲意見
好感動

想問下大家通常sd 左cv 出去後幾耐會打俾你約interview?
等左兩日都無係咪已經無機？

睇吓咩公司

我只係搵普通文員

唔講 果行好細
我起lobby坐起到等

呢個月見左6，7份，但冇份成功😭

好多電話打黎但得個見字

之前返開飲食，12月裸辭左想做返文員仔，搵到宜家都未有份見得成 今日in完份唔洗on shift 朝九晚六嘅但係都係飲食。

宜家唔知點算好⋯ 本來已經諗住出返黎日日返一至五9至6坐寫字樓，宜家又比呢份吸引到，但係星期六日又要alternative shift

唔通我真係適合成世做咖啡妹

我都未搵到
大家一齊加油

哩到好多巴絲都搵左好耐
亦都有好多成功左
大家互相交流鼓勵

特別多謝巴打你咁詳細分析晒利弊
我已經決定好喇！
聽日打去B accept 返offer！！

之前短暫返左兩日工
帶我個同事叫我9點返
我8點45分到 點知佢9點3先返
企係門口等佢開門

返一日就發現公司有好多問題
第二日就辭職

細公司生活質素最好？
Btw 出左糧

咖啡妹既意思係咖啡師? 定係做水吧?

要睇返你自己想做咩先喎,你自己先知

又有成功既絲打
恭喜

希望聽日我都可以成功.......
聽日個份對我黎講真係值得做成世
可惜哩幾個月發覺
希望愈大 失望愈大

尤係因為 native English 值高人工囉

要求得 native , 基本上佢份工要接觸既人係外國人

你鐘唔鐘意做返飲食先

有啲人未必適合office
辦公室政治絕對難過對客
不過飲食 你幾時搵都有

Office 好多時要經驗
有office請就做下睇下岩唔岩自己
就算唔岩
飲食 coffee shop 隨時做得返唔洗咁緊張

佢個份咋, 佢話 hea 呀嘛, 又返8.5 hrs 仲唔係生活質素好 ?

採購電子零件嗰啲 我都唔太清楚
A話有事想放可以放 好隨意

咁 A 其實請個人返去做乜 ? 陪佢地傾計呀 ?

其實大公司都有機會可以隨時放
當然睇老闆

之前我間大公司
好多人隨時話買左平機票聽日開始放假
野都交唔切 做死同事

當然到自己隨時放就好開心

其實我諗住做1年之後再考aco
所以都係唔做1823喇

一時時忙
裝修有淡季旺季
淡季想幾時放都得
同埋返工遲到都ok

B話啲年假可以累積 一年加一日
最多儲15日

我覺得自己係唔鍾意返shift而唔係唔鍾意做咖啡師
Office工見左三個月見左好多份都係唔請，灰到一個點 點知一見返沖咖啡佢又肯即刻請

我應唔應該去試下見多幾份office工先定係認命繼續沖咖啡好呢

可能有時同時有幾單工程
要搵唔同人跟返

可以累積真係唔錯

CS真係唔好長做, 我之前講過CS工好難過15K

如果你無經濟壓力可以繼續搵
有既經濟壓力就邊做邊搵
返shift其實都方便見工

如果係我我會見多幾份office工先
有機會就做下睇下覺得岩唔岩
聽你咁講，沖咖啡應該都唔難搵，文員唔岩做先搵返咖啡囉唔洗咁擔心丫

CS應該會愈做愈燥底
不停處理啲低能問題

我間公司要第三年開始先一年加一日年假，起步點又低

比我會a..我要hea.不求人工
不過我見到你決定b了
啱了..a可唔可以見我

好多公司都係

我去同佢地傾計

各取所需啫, 因為如果佢要考 ACO / CA, 做 B 係有機會, ACO/CA d 處景題好鍾意問採購野

畀人無端端發癲鬧 唔識適懷既話會搞到個人好 down

咁點解當初你會選擇去沖咖啡?
你應該問返自己,願唔願意以咖啡師作為長期/終身職業先.

如果你覺得唔係喎,其實諗真自己唔想長做落去.
咁你應該見多幾份office工或者試下其他行業.

相反你真係對沖咖啡有興趣,你可以試下呢份工先.
橫掂時間又啱你,沖咖啡你又有經驗.
如果做落唔啱ge咪再搵.
騎牛搵馬嘛

有冇巴打聽過yeslink呢間公司？
明明冇send email 俾佢
但叫我聽日見工
係咪有伏?

我一定唔去

Google下

唔去好過去

有時啲人一打黎已經態度好差
經常俾人燥底鬧好快唔想做

就in

CS會見盡人類貪心同愚蠢嘅一面

ACO / CA ?

巴絲們覺得咁樣見工有冇問題？係咪一定要著高踭鞋？

絲打自爆
好似好少人著長褸見工

曲線收兵

黑絲會唔會好啲？
同埋對鞋有啲casual ...

視乎你間公司係點同見咩位

認真想問架 想知衣著會唔會出左問題 但自己又唔想著高踭鞋。。。

我聽日打去reject offer
使唔使我問下佢？話介紹朋友

我都係揾event哩行

仲諗住皮鞋都夠做 唔通真係要買對高踭鞋

咁睇黎唔去好啲

有無黑色平底鞋？
定係著埋黑絲睇下對鞋明唔明顯
因為對鞋好似出街咁
唔似smart casual 又唔似business formal ...
定係轉smart casual look見工？

我都係差唔多，不過我著緊身長褲，感覺可以遮住少少對皮鞋冇咁覺眼

J 左

認真 , 除左件長褸 都無乜問題

btw 個 POST 咁多絲既

我都想知絲打們點著去見工?
我著恤衫+灰色冷衫+半截深藍色長裙+黑色高跟會唔會好casual?

好難想像 相呢

長裙好似好少人會著去見工
不過都係可能自己見識少

相呢

條長裙過膝？
短過膝會好啲

冇影相
條裙好似呢條咁，但短返少少到小腿位

我唔係見秘書喎

唔好咁著好d

咁究竟係長褸嘅問題定係鞋嘅問題

雙併
aco next week
ca未有

咁其實a都幾好幾free
但返b會近過返a
同埋採購有可能會多ot?
有無話ot補幾多水個d？

唔駛既又

想問我有份工,老細又唔用我,見不到前景,加人工又加得唔多,係咪要走

長褸因為第一眼見到
係著黑絲對鞋會唔覺

係

著黑絲著哩對鞋好似會好奇怪。。。

見工一定唔得

大家覺得做銀行好唔好 簽左約 1-5 9-6 benefits 好好

其實你已經想走
幫你答 係

courter定back office

你地會著返黑色西裙?

今日唔知咩事，好似無咩人理我

真幸運
我見過 都唔請 無經驗

我著suit
無斯文衫

咩位，direct contract定係under agency?

感謝巴打意見

不過依家好難轉行,搵到同一份行業GE工,佢俾左offer我,不過辛苦好多,大家點睇?

睇黎我要買返條西裙

有前境 唔怕辛苦 就轉

怕辛苦就搵過份

你又貼下相囉

一句講哂, 腳靚就西裙, 腳唔靚就西褲

感謝意見

都係試左先,唔岩先轉

我見有啲smart casual
著深色 未到腳眼個隻西褲都幾好睇

有j 無人理

阿媽終於睇唔過眼鬧人
好煩

連登好多hehe
應該會比絲打歡迎

我無買 阿媽有成十幾對求其借左對
而加天氣熱唔著絲都ok

等我行開街去下先

係 但我個條有少少直間紋

Back office direct contract呀 我in到一獲泡都請

係邊個department ah

我都想做

但其實忙唔忙

證劵呀 唔知忙唔忙喎 都未番

我in得唔錯
但佢地最後話我無經驗
無機Second in見line manager
份工仲要只係contract

我自己覺得Event又唔駛suit/好formal喎

SC?

返緊cs pt，依家一直都冇咩工見

做咩架？ 剛剛見完證券行

已經贏晒

一通？

Pccw?

SC

本身應承咗一間公司話四月返 （口頭承諾）
但而家決定唔做呢間
點reject返個offer好？
打電話定send email好？使唔使解釋返個原因？

A 公司就直接reject 細公司無所謂
C 就真係要諗諗 如果你真係想做政府工

打比佢
話唔黎做.佢問咪話有第二個offer

e個經驗真係無數咁多次

你自己覺得咪得囉
唔係冇suit嘅話我就唔明點解要搏
你見工係人請你唔係你自己請自己
你永遠都唔知人點諗
我認為可以少一個機會畀人挑剔就少一個

求介紹a 幾錢人工大約

standard chartered
巴打唔洗咁驚喎，我之前都做過

唉
都好
方便的話

西唔西呀？ 同事如何？

SC唔係不定西咖咩？
仲要轉左女老闆
就算以前唔西 而家都西

做左一年完約走人
希望唔會係肥婆做你上司，係就

經agent apply 定official website

都係bravo架啦

今日interview
琴晚又眼光光到天光

應該都無機會見成

Ching 加油

你得架 ! 無限

我都係經bravo搵到，但是返咗幾日已經想唔做! 但唔知點講好

又係一個廢青既日子

我都今日見 加油啊

加油

今日突別好天氣

希望前路一樣咁明朗

聽日都一定會咁好天既姐，係咪啊哈姆太郎
太耐無見好緊張呀

放鬆心情
當係一個節目咁去玩下傾下計就OK
你唔係去俾人審,係去傾生意
賣自己

大家知唔知道邊度有求職問答既 script 可以背？ 成日畀人問到what is your personality 果d都唔知點答
毒撚性格點答你啫

同埋d咩濕尻優點缺點 好撚難答啊 我一無是處點答你啊

所以想知邊d網會有中英文求職Q&A
到時尻吹/背番出嚟

幾時先搵到工呀呀呀呀呀呀呀

你 sad 左幾日啦喎 , 有冇野分享 ?

邊有得背架
份份工要求都唔同
見工係一場虛偽拍賣會
將自己最好果一面表現出黎,過左海就神仙
例如份工好悶,成日一個人對住電腦,咁你就應該話自己性格文靜獨立,可以獨自處理工作解決問題,而且坐一日都唔會悶。

佢要乜你俾乜啦

d 蟹股幾時先升呀呀呀呀呀呀呀

就今日,唔好等啦

一陣晏晝有份工見 唔知去唔去好
間公司出名係做層壓式推銷呃人 上晒報紙新聞
但我係見IT狗 其實應該唔關事

背答案實唔請
因為聽得出

畀我就唔去啦 幫人呃人血汗錢 咪就係幫兇

你練習多 D 仲好啦

我老母都咁講 又少左個面試機會

屌次次都係全日無人打黎，一去廁所爆石就有人打黎

帶埋電話去廁所

你 IT 做開邊個範疇架 ?

想上進 定 HEA 呀 ?

IT 其實真係好多選擇架喎
總好過 pure science

有得 in ? 有 offer?

連份test都有一半唔識做

見工時自我介紹大家會講啲咩？好似個個差唔好好悶咁。集思廣益一下點突圍而出

有agent 搵我

你做mkt真係要特別啲至得

我朋友in mkt
個manager 你覺得自己份人閪唔閪？

個市真係好差

巴打咩背景搵咩工
裸辭？搵咗幾耐

真實對白?

係
之後叫佢用一種動物介紹自己
我朋友答曱甴

佢最後有offer

毒男真係好難搵工

毒男+沒技能真係難搵工

一陣見data entry

咁都有

等你好消息

衰左嚕

路知黑仔到幾時
上年工佢極唔順利
今年又搵唔到工

真係唔知可以點
灰到爆

終於搵到工 5.5days 仲要放勞工假 同埋in完即請 唔知有冇伏

咁佢點答自己閪唔閪
會唔會話關你撚事咩

可能個經理好閪sosad

恭喜

啱咪做住先囉.

冇工腥

係我唔會做

依家返緊份低人工CS PT，腥左cv出去又冇電話，可能空白期長，我唔想再讀書洗底一來年齡二十中啦

佢都好等人用喎

黎緊月尾想裸辭轉行 個市好似越黎越差

唔好，死撚緊
搵到先

睇漏左tim
咁真係要再考慮下.

搵就唔難搵 岩心水好價難d

返緊工，岩岩先知有見工email，今日11點send來，約12點見

痴線, 約到咁急

寫個個係咪無腦

低學歷 想做啲要外勤既IT狗

打去問下 ?

我都黑左 年幾 ...

有幾個月以上空白期個 d 巴絲

你地封 cover letter ,有冇交待 點解有空白期 ?

沒！

有無咁急

9成伏

有電話未
呢排壓力大到 發夢都夢見自己上jobsdb搵工

真
訓訓吓覺諗起自己搵唔到工 嚇到醒

一有電話就會彈起 訓完好似冇訓咁

唔洗咁驚wor
有miss call咪打番去囉

asso grad上唔到degree 無經驗 得份散工 好迷茫 唔知揾咩好

岩岩畢業個年見一份工，個manager係咁踏我，又話我父母有樓所以我唔捱得。
我話如果唔合適不如完啦，佢又叫我考慮下。唔知乜心態

岩岩打去見工 約我5點柴灣見工
但佢問我既野好奇怪 問我住邊有無案底...

住邊睇你會唔離公司好遠同埋睇約你幾點好，案底其實係會問，不過通常填表先問

老一代d人，似住自己年紀大
大佬又唔諗下大家唔係成長係同一世代
好多野已經唔同哂
請就請 唔請咪算囉
人生係自己
我發達或者揸兜
關你撚事咩

同樣情況發生過，我直情即走

你地有無試過打去見工 條友D態度好似收數咁...

頭先in左份data entry clerk
一至五返830至630
六長短週 放1點
年假10日 最多16日定18日
係倉做.可以著好hea

我寫12.k
佢話比到10.但有travel allowance
計埋有11到
不過近我.車錢比上份工平一半

不過唔記得問佢放勞假定銀行假

大家點睇
同埋知唔知日資公司多數放勞假定銀行假

唔好做依份，咁刻薄
日資多數銀行假

搵左幾耐工?急唔急?
近係好大優勢 做住搵啦不如

巴定絲？

做住搵
不過830 好想死

好想打去間公司
扮嘢話上次interview冇講幾耐有通知
但又好似好無聊咁 十五十六

如果想知咪直接問係咪都唔洗等囉
9成都會hea 9你
叫你等消息繼續

打過一次 話同事行開咗 轉頭覆我
最後緊係冇覆喇
之後我就冇再打過去 再想做都係等算

屌打錯放530:

1月頭last day
搵到而家
黎緊in aco ca
都係搵份做住等

btw..係放530

其實有degree但無work experience應該開咩野價？
唉 失業快半年了
來生不讀pure science

絲

13k 5 day

530 自

巴打 呢份係邊間

認真 唔好做warehouse clerk
你幾時IN ACO / CA
我係你就認真準備 IN完再搵

我當年 2007 年 10.5K 做中學 TA

依家我諗 一般普通職位 只能開 11K ~ 12K

10年來FG個價都無乜點變
TA宜家都係12-15K 又要乜柒都識

其實如果你地咁搵工法 , 我都有 D 心酸
見你地搵 D 工 ... 我建議你地可以 apply 公營機構文職 (e.g. 醫院, 政府 N 仔)
起碼有 11~ 13K 起薪 , 工時 44 hrs, 跟政府加人工又有約滿酬金
可以爭取時間讀書洗底

私營教育界 (做低級職位) 死左好多年啦, 睇住佢十年嚟人工無乜點加過
班名師就賺到盡

補充, 不過 依 D 機構請人程序較慢, 你地可以申請定先, 包定個底先

同意

之前衰心急搵咗宜家份私人工
多野做又人工低
宜家等緊正苦工結果
如果今年唔得 打算搵返公營機構
起碼有時間進修

我星期一in啦
都有準備緊.未準備晒

不過佢唔係warehouse clerk
佢話我只需要入data
pack貨果d有人做

我自己既性格就做唔到私人公司既

好大原因係 見識過佢地 用人用到盡 但人工就老奉加少少畀你
我當年第 2 份工, 去左 私營公司做
點知中哂雷曼爆 ... 公司迫放 2 日無薪假, 扣埋 得返 9K 幾, 仲少過 TA 個份
我勁唔開心 ... 捱左 年半 ... 期間仲要幫個 senior 放產假期間 頂佢部份 JOB 嚟做 ... 但公司無補償架喎 ... 私人公司可以好撚西架 ...

睇吓間公司文化係點
我呢間日資真係好撚刻薄
嚟緊又有幾個人走
我都差不多遞信

我當年係 港資被外資收購左個 d 中小企囉

依個 post 彷彿好似見到我 D 「過去」
我真係唔係好想見到你地步我後塵

點刻薄

巴打好似都3章出頭
介唔介意講吓背景/經驗 參考吓

人工低已經夠刻薄啦

我就快打哂成個 cv 出嚟

有冇人試過LinkedIn inmail自薦？應該係sd俾hr定係嗰個department嘅人？大公司黎

唔爭在啦咁

有得in加油 我衰係St 希望黎緊幾年仲有機會

比心機IN完再諗要唔要個offer

巴打知你好心 但係⋯⋯

我都想申請啊屌你老母 一份幾萬個人爭
面試d eo ha2 又成日西口西面 彈三彈四
我都好撚心酸啊 見左幾百次工

裸辭完番黎諗住IN機電學徒但係冇晒聲氣
宜家都唔知搵咩工做好

巴打
哩類工邊到可以睇到

見工見到怕
無學歷無經驗已經迷失方向

唉 我好怕見工 本身我性格好內向 好怕同人分享自己 但見工面試就要揭開肚皮畀人睇 不斷被人問問問 其實我承受唔到 每次面試都好辛苦 每見一次工就好似被人係心上面劃一刀咁

醫管局就上佢個網（要英文版先睇到） 無學歷就申請ea3a ea2 你都可以試下
政府contract 就上政府網搵 但濕9 agent 都好多政府contract 可以叫佢地搵
Jobsdb 都有佢地既蹤影

次次比人當犯咁審，比人insult

基本上佢地都係問同樣問題
無乜野既
見多幾次會無咁驚

唉
本來都無野
但係見得太多都無offer
都唔知見黎做乜

每次都打擊好大

睇到大家話send醫管局個啲
我都係3月頭send咗 到依家都冇回音
Btw, 我連港鐵都有apply 都係冇電話

但巴打明白我 每次班友既問題都係圍繞「我」 我（你）有咩優點缺點 我（你）點點點點點

我真係覺得好困擾 你可以問我知識上 學科上既問題 處境題都可以 但一問「我」 我就好唔鍾意好困擾 要向一個唔識既人血淋淋地剖開自己 呢個過程我覺得極之難受 仲要揭開之後 佢分分鐘又加幾鞭 打得血肉模糊

見工見到好多既私隱尊嚴自尊都丟失
但換來的都係

要send 得好密先有機會in

其實都有個長期Post講醫管局 可以過去睇睇
基本上話難又唔太難 成日都請人 但入左某d位又可能好辛苦 想升又可能都係內定 都係睇運多

咁架咩？絲打指send同post好密？定唔同post?
我驚印象唔好呀
到時有機會in 佢反問我點解send咁多次
我真係會啞咗

各位巴絲而家點呀？

靠做運動減壓

巴打有咩分享下

係咪機電處學徒? 搵私人公司機電學徒冇咩

應該要申請綜緩

差不多，仲有份part time頂住

琴晚發到自己唔知醒去見工
真係心都離一離

朋友個個揾到工，得自己仲係咁，真係唔係幾想約出黎 覺得自己好唔掂

精神壓力大到咁

有興趣做 公營機構 or 大學入門級文職既 都可以睇睇 , 自己加我的最愛

仲有 較多請人既 中大型 NGO

太低價真係唔好take offer，你第二份工係會睇你上份工咩價而開俾你

多謝巴打

HA , VTC 個 D 一般文職

好處係 穩定工時 , 返 5 日 / 5.5日 , 夜晚可以進修
一年加 2 次人工, 一次係 追公務員加薪既 backpay , 另一次係做滿一年加少少
做完依 D , 去考 ACO / CA 會有少少優勢

壞處: AL 就少 D 架啦, 前途就可有可無 ... 睇你自己有幾上進同野心

另外, 大學 文職 如果想長做既, 都 ok 既, 因為教育界 d 文職都多位既

d 入門位 , 例如 醫管局既 EAIIIA 有時會有 招聘日 , walk in 就有得見

EA IIIA 好多好天然呆既人都入到職 , 所以毒撚唔駛驚 , 入職後順便 train 埋你唔好咁怕見人 tim (即係 VTC EAII)

有少少料既, 可以 試下 HA 既 EAII (即 VTC EA I)

3號番新工啦

依個 gov 既網都唔錯

搵份適合既工作真係唔易

所以不嬲都好羡慕 D 人可以一做就做三四十年

毒L搵工好困難 好似沒咩工岩咁

阿仔, 要學下唔好做咁耐毒 L 啦
我以前都毒 L 一個
放工後, 返屋企做毒 L 都得既, 可以享受下自己一個既寧靜

但出到社會, 你做毒 L 就只會被人歧視被人笑
畀 D 自信, 多 D 主動撩人地傾計, 唔好覺得你自己煩到人, 有野就請教下人
你慢慢會發覺, 同多 D 人傾計係賺多過蝕

咁多位巴絲，我等左兩個禮拜終於收到second interview 既電話啦
希望聽日in得成

聽日 in ?

你 2nd in 就咁近 in
我 2nd in 就成個星期後 in

係吖
佢第一次打黎約我interview 個陣都係約第二日in, in 得好急

早 D 訓 ,

早抖啦

工ar工

努力呀，我返工開始上手
但好多好多野做，個老頂好睇好我，但其實我想講，我得個樣架咋

睇好你就前途一片光明

agger

一出ea2 ea3a 就申請 申請好多cluster都得
等下就會有得in 唔會反問你點解申請咁多個類似職位 不過面試點答就問其他人 我係loser 答你唔到

有啲工你地in過會唔會重複apply
相隔咗三個幾四個月 但同一個post
今日收到call叫interview 發現同一個post 可以apply 咗兩次。叫我再去in
重去唔去
定打去問

依 D post 面試好簡單架咋 , 只要對佢地部門有少少熟識, 就OK
有 interview 後 記低咩部門搵你 interview , 可以上嚟問

再 in 同一 post ? 不了

如果份工你好想做既, 可以打返去同佢講, 其實之前 in 過喎, 係咪真係可以再 in or 可以重新考慮我之前既表現 ?

明白 咁打去推咗去

In到驚咗 打去推咗反而重輕鬆
如果去埋就今個月第九個 interview
雖然上年年尾in 但真心同一間唔想再in

轉行
希望盡快pick up到

你嗰次interview 表現點先？
你覺得點解佢哋唔請你 係因為有其他更適合嘅人選定係 你表現真係好差/冇經驗 唔合佢哋要求

個人唔夠主動

毒撚搵clerk仔被話冇笑容唔適合

想做毒撚都唔得 又唔係唔做野
同埋你想傾人地就會同你傾咩

Clerk對住部電腦笑 ？

我第一次聽番個agent同我講都心諗以為自己in空姐

唔知呢度各路英雄打左工幾耐啦 我就打左近三年

裸辭個陣當然無睇過JOBSDB 亦無理係咩環境

但係呢兩個月日日睇住個JOBDB 見到勁多工係無五日

回想當年搵工 都仲有好多五日工 依家竟然調返轉越黎越少

外國就算無咩點再進步 都起碼唔見得退步緊

點解香港好似會調返轉黎反侵蝕奴工...

再0係呢個POST睇到有人FG覺得16K係少

但睇落個MARKET好似仲係想用八九千 一萬頭請人 打5.5/6日工

香港可唔可以再癡線D?

唔知聽日會唔會好天呢

16FG，嗰陣開15k啲公司都好直接咁講你freshgrad無經驗真係好難出到15k，好彩都叫搵到份工，但因為番5日半同埋感覺阿頭唔多妥我所以想轉工，但一路睇啲job ad發現真係好多都係番5.6/6日

原本有機會讀d比較專業既科 但自己揀左乞食科 宜家真係乞食囉 求仁得仁

其實香港8 大真係應該 Cut 哂大部分 science 同 水泡科 ... 因為真係無用,
讀完哂精神哂人力哂資源

倒不如 集中資源開 職業先修既學位課程仲好啦
起碼讀完可以由 嗰個行業最低做上去 ... 保證到唔會青黃不接

都好過依家年年一大堆讀完 pure science pure art 既人出嚟唔知做乜柒 ...

其實唔應該怪大學，大學的確唔係職業訓練學校，只係香港根本無呢個環境發展

問題當然不在大學
個問題係依個社會承接唔到依班呀嘛
個社會擺明唔接受一班 pure science & 水泡科既人 , 開咁多依 D 課程做乜啫

好似 早前 HKU 話 取消天文及 數學物理雙修 既課程

啱呀, cut 多 D science 名額仲好
cut 完就喺熱門課目加返資源

我寧願當初無位畀我讀 pure science, 走去讀 IVE 好過

其實我唔明請 佢地有咩問題 順純唔想由零開始train佢地?

Cut鬼曬所有科
剩搞 BBA 算鬼數啦
連admin assistant 聽電話 room booking meeting arrangement 都要BBA

乜鳩entry level 都要degree
Excellent 聽寫2文3語, communication skills，analytical skills
2年經驗，乜乜柒柒

不能同意更多

我自問佢其他requirement 都要抆車邊合格
但一睇到要degree holder照send
人地一嘢禁個not suitable真係玻璃心爆發
所以依家只得越來越少工可以send
send咗人地叫你interview
你比足心機做足準備 人地都唔比offer
真係好撚心灰
就係差張紙 只怪自己真係唔心機讀書
帶定頭盔 純粹呻下 不喜勿插

can't agree more

我有offer la原本上星期四就要返工,
但屋企有事 要四月中先返到, 公司要問下HR批唔批

唉
同你差唔多

就算有得in
人地都選擇有張紙個個
唔知幾時先會被選中...

係 今個月見咗8次
有3間都好好好想做 都岩心水
但到依家都冇offer 明明in個時感覺佢都應該會打嚟

今日睇jobsDB又冇工可以send
我係咪應該要轉行？
純粹搵office admin或者求其一間公司既clerk算？
4月都嚟了 再搵唔到真係好徬徨

冇沙紙都有機會既 不過會俾人壓價

有都畀人壓啦

依家得CS工作先有得見工

又星期一
好耐冇sd過cv
最近d工又少左好多

揾緊工嘅大家加油，有時運氣真係幾重要，又或者合hr個眼緣

又要搵工 唉！失業左一年 ，有時候真係覺得懷才不遇

所以讀bba係最有用連做個打雜打下字都要你讀過bba先得

有冇人聽過一間agent叫market recruitment consultancy ?佢喺jobsdb 有出job post ，但係google搵唔到哩間野。。。唔知好唔好apply

我做緊CS都搵緊其他post轉工
再做落去冇機會上20k

各位男士你地見工用咩袋多
有無圖睇睇

就來復活節17年grad大軍殺到 好不安

你諗住轉咩post

又一個星期

早晨
又星期一

今日開始第一日send CV
唔知等幾耐先有得in

無研究呀

有冇人同我一樣
以前返工係咁, 依家又係咁

星期一至五 , 同星期五夜晚至星期日 好似完全 2 個人咁

一到星期五放工就變左真正既我
一到返星期一返工 ... 就發覺自己放左 2 日假, 唔記得左上星期 D 工作進度去到邊 ? 搞到成日學完既野 一到星期一就變得好模糊

我日日都行屍走肉咁
生活變到好公式化
就算放假都唔知有咩好做
都係搵工、9hea

除左放大假去旅行啲日子
其他日子都係為左去旅行而生存

D工完全send 唔落手

係

連一個月temp job都做住先

搵搵下可能就到年中

一開始無諗過apply contract 工
而家apply 左都無回音

上年年尾有幾份contract
諗住等過完年搵perm
點知而家連contract都無
得temp

星期一 求職網 D 工更新好慢 , 夜晚先睇

btw, 趁依家有時間 可以睇下 D 長電影 睇緊 哈比人三部曲

唉

巴打搵工之餘都不忙休息
好多人搵一陣無回音已經叫哂救命

各位早晨
發覺而家出面請個編輯唔只要識寫字，仲要又識Photoshop又識拍片剪片
真係心諗，算啦，我呢D剩係識寫字既真係疊埋心水做廢青算

最慘係人工不變但就要你一腳踢做晒啲tasks

而家啲公司想萬零人工請天才

之前份工只係打雜文員
但乜都要識 老闆叫到就算唔識都要即時做到俾佢
其實佢都唔識 仲以為好容易

公司IT廢 電腦維修都要做埋 仲要我教返IT 佢地話好難 唔整

上星期見份普通文員 比人問到我以為自己見緊咩MT
屌, 好難搵工啊 大半年啦

我公司個IT部又係廢廢哋，解決唔到/唔幫我解決個問題就叫我避開唔好搞

佢地班廢柴解決唔到 pending單case
我就會俾同事煩死
怨我做唔到野

啲同事又仆街 我話IT搞唔掂 ignore左單case
佢地唔信我 不停叫我催佢地
唔信我又唔自己同IT溝通
乜都搵我做中間人

Junior clerk 都要兩年有關經驗

真心覺得agent 唔係幫人做咪撚做啦
搵工都已經心情唔好
仲要受你氣
都on99

咩事？

我都已經唔經佢地搵
浪費時間

有d agent真係態度衰
你串d對番佢 佢feel到 又會對番你好d
真係好撚on9
心諗你都係靠我幫你搵錢咋on99

可惜佢唔志在幫我地哩啲細case

所以我都唔搵agent，直接自己搵算

有時見到有啲工想試就apply
不過耐左知道自己廢
佢地又無心幫手
都無再理佢地

係
最好十項全能，一個人做哂十個人野

有電話不過check返係貸款同19 agent公司(明明冇send過cv都叫人去interview)

Jobsxx好似都會賣cv俾客 (發夢聽到)

我都試過，心諗我明明無send過CV去

有間公司我完全冇申請過，但佢sd email約我見又唔寫咩職位

我都試過
星期日用個手提打黎
完全無send過呢間
最後我wtsap覆佢無apply過你公司
係咪太有交帶

又有19打來

我係咪同大家調返轉…自己apply個啲一份都冇回音

但agent彈俾我個啲offer又好又有有得見

有無叫你上去見個agent先

又無電話喇屌屌屌

遇過咁多agent 有5間要求見佢地先
A字頭(不過好多年前)
Morxxx Mxxxxxx
Chaxxxx Mxxxxxx
Choxxx
Inxxxxxxxxx

無啦無啦
已經兩星期無電話約in

琴日send，今日兩份打黎in

一份先見agent 後見公司
另外兩份直接見公司

有得in唔代表d咩

所以係多鳩魚！都唔知想點！～

我方向係唔洗返shift, 而且有機會上到20k既post

裸辭左 準備加入大家

搵左就兩個月都無口岩工見
比大家會唔會做份兩個月既contract
本身都幾爛份cv
定係直接搵份長好

呢啲位冇經驗都照sd啦

Welcome

有無機會renew contract?

一樣裸辭左

應該無
臨時位咋

唔會
寧願搵兩個月都唔做兩個月contract

咁我就唔prefer喇，兩個月之後又要搵過工

拎住人工去請病假見工咋諗住

我估唔止你一個想

唉屌
好唔想搵工見工
又要開始send CV真係好痛苦

大家而家先辭職
你地3月先出bouns ?

工都冇點辭

我見幾位而家先辭

個 post 開始沉

我指意志

努力操FIT自己, 考到正苦工才變人生

已經到左海底

咁鬼易咩

ACO 同 EO 中間個 gap 大到 ... 想做都無位啱做

無電話無通知無工apply過
上星期唯一一次既interview 到宜家
個人好頹

上星期開始已冇咩心機搵

有冇人知其實event嘅project executive 同account executive嘅分別係點？ae要對客但亦要跟pj，咁pe係咪純粹跟pj?即係pe負責範圍少d？係咪咁。。。 求指教

唔知有無人記得我，我上個post講過試工三星期但係衰左second in
其實佢係叫我再返耐D先，跟住個interviewer會落黎睇我表現。
但係佢無講到要再等幾耐
其實係個度返幾開心，但係我唔知再in會唔會成功。
定盡早走人好

哩幾日有無錢收？
試咁耐工 其實佢咁講似乎會有機會留低

大家會唔會做住打工仔儲夠錢
之後開舖頭 我啲朋友都搞到有聲有色
有人開Cafe 有人賣潮流野
見佢地做得好舒服 有時去下旅行
我覺得係香港做死一世打工仔好慘
如果有自已嘅小生意
搵到皮幾已經好開心

有儲錢 但應該唔做生意
性格唔適合 應該蝕到仆街
最多夾份投資

諗緊，搵緊資料中，我會搵公司做某樣嘢賣

年紀唔細啦，唔似你哋，橫掂個人生都失敗咗咁耐，唔介意失敗埋呢一次

又去見工

琴日考aco自覺已死
要認真搵份工

無良局呀嘛 ?

嗰個 FB secret group , 最多人鬧就係 無良局 同 羊震

加油

上月收到通知請，一見就請

唉
到晚有missed call
原來係一間apply左嘅公司打返係hotline
似乎唔會再打返俾我
而家已經10點

有無人搵到唔想搵？
我搵到谷尻氣16k降價一路降到13k都無interview
寧願唔搵一排咩都唔理先

多謝絲打彈份工比我
各條件都好好
準備入去試下
4月3返工

咩工

恭喜

大家搵左幾耐工

斷斷續續搵左七個月

a 你點睇到有4個人
計埋自己得3個

如果你有追post
有個絲打3揀1既a選擇

st?
我等in aco 不過都要搵份工先

哈哈，岩岩hr問我唔做野半年，去左邊，我話旅行睇下世界，佢唔多信 屌你老未，做左幾年野，唔係唔做半年會死呀

你不如問佢
你返咗工咁耐
有無去過十個國家旅行

我3-4個月,好灰…

之前REJECT左兩個OFFER,
想搵MKT, 但似乎MKT人工比ADMIN仲低
我係咪應該改變方向…唉

我都搵緊5day輕鬆文職
有沒介紹

死婆娘

香港好多HR都好短視

返一日 第二日放假 正

返工返到個人好L悶
好想做下其他野

我見有份幫漁護署officer做project assistant,要接觸下啲動物，收樣本，好似幾好玩，有冇人做過

你之前果兩份低成點?

FG價…但我係有經驗既…

咁當然, 果兩份都仲請緊人, 有份請左半年都仲未請到人

大學/醫院 EA/clerk

積極申請緊....

我都半年
聽日又要見工
可以點答

後悔無寫4月5先返

有冇人開始灰到偏離緊自己搵工既Category/人工....

LM

等左成個月終於有offer

仲有兩三個月就裸辭
仲係等緊正苦工消息
宜家開始send CV搵後路
好痛苦 唔知做到乜

有啊，不過係計時薪

但係D同事好好人

番一新工八日
sick leave 左兩日（琴日同今日）
d 上司同同事會唔會覺得我玩野

利申：發緊燒回post

me
自己個行一個禮拜得一兩個ad
成堆人爭

已經唔同行業都apply
但都無合適嘅工

可能會以為你去見工

16fg
In咗幾次HA都無聲氣
跟住in第一次大學就請咗
加油呀巴打

定期上嚟講下返成點

計埋老細呀

我都係
覺得自己就黎崩潰
野都唔想同人講

返緊份pt，諗緊走唔走人好，人工低同多野做，但都做左半年如果辭職會唔會俾人覺得做唔長pt更加冇人請，依家求職市場都冇咩工

巴打IN邊間U咩POST???

無乜工作經驗，直接in醫管局ea1
會唔會好難，聽聞內部入既較多

SAME HERE
我已經開始唔想出街,
難怪D人話會變廢青...

我都想知， 我係ＥＡ，ＥＯ都有申請

點解唔in 2先？

巴打咩背景
搵咗好耐?
其實我想休息一排先再搵
唔想工接工

係咪要求高得滯？我垃圾都in 最後有offer 但人工低到

人工幾多？
你份新工係咩

我都係過多三個月就完約
不過對自己冇咩信心，諗住唔係一時三刻就搵到
所以想keep住搵，到真係搵到應該都用左兩三個月，當係休息埋

去完一年WH番來
Reject左兩個offer
搵左4個月左右
而家做下pt同freelance頂住先

我reject offer 都係因為人工低

EA, EO要有幾年job experience
邊間u就唔講喇

你覺得ea2 人工都低得滯？但唔做2好難直接1 好多人ea3a 都要

比上份工減左30% 但轉左自己鍾意既field

我而家都想搵EA2
我之前reject 既係私營公司
FG價

我申請左幾個EA同EO
唔知得唔得
有工作經驗

睇錯user 以為你係想直接入ea 1果個 香港僱主工時最長 刻薄最強

EA1我都有申請, 睇Requirement就好簡單....唉~

EA1
自問無料
最多都係ea2

連續兩日冇call

巴打覺得ea 難唔難入? 係咪好多AL放?

因為收到ea1 interview
但我feel到好難爭

我頂唔順頸打咗去上星期in個份
問佢係咪一星期冇通知代表冇offer
佢都答得幾圓同行
話佢地依家仲進行個process
之後話如果佢想請你會自動搵你（廢話）
最後我問佢同post其實請幾多個
佢話唔止一個

唉無機啦

真係越來越頹 壓力又唔知可以係邊釋放
之前啲錢又見底 感情方面又唔順利

EA 1 = 人工 underpaid , 要求又高 。 仲要係一個無前途既死位

不過, 正如我之前講過 , 走投無路既, 可以做下 再努力 D 洗底

長做 ? 不了 。

都叫你唔好打去問 因為一定hea 你
有時佢地覺得煩反而會好勞氣咁同你講野
所以真係唔洗打上去 完全冇用

我試過send CV去一間公司
佢約左我INTERVIEW
但後來因為有事去唔到, 又因為太早冇人聽電話
我就SEND EMAIL去佢HR@果間公司個名既EMAIL度咁啦…
點知…佢叫我唔應該SEND去佢地果度,因為公司其他人唔知佢地請緊人
咁…jobsdb你地又POST出來……
又唔想人知?
(仲要每次講電話都係細細聲)
加上後來因為連續一星期做野我都接唔到佢電話(覆果陣又冇人聽)
就冇去見LU~

間公司咁古怪嘅

仲要係一間幾出名既連鎖餐廳, 但我見咁奇怪就冇再特別去搵番佢(果陣真係唔得閒)

競爭都大
AL間間u唔同，新入職最少應該都有12日

我只係遞完信個一個月係最難涯

人人唔同
有人9HEA
有人如常工作
有人做到加零一

我覺得最難捱係裸辭到你有OFFER中間段日子

睇jobsdb,ctgoodjob,真係沒咩值得send

以為新年後個市好D,但冇…

再係咁落去都唔知點算

係咪上大學網頁既招聘人才搵？

三大IT畢業...但唔係幾想做本行既工...
紀律部隊又考唔到...
又唔知自己想做咩工...個人無方向無目標真係好灰

浪費 我用 pure science 同你換

眨下眼就到復活節

我都覺得好浪費...浪費左父母對自己既裁培同期望

可能再眨眼就Xmas

想轉工 依家份工未過probation
成日返大陸做野

又一日電話無響過 又無工apply到
好大壓力

兩星期無電話響過了
乜你地好多電話咩

響親都係AGENT白撞, 一係就呃人公司叫我IN-_-"再唔係就係MBEAUTY

最多係追我交電話費同銀行

全都係Junkcall

屌上完jobsdb查過clerk
份份都要工作經驗，冇第一份工何來有工作經驗

Fg賤過雞 人地肯搏就搵到錢
但我地連搏既機會都無

各位巴絲唔好灰心
我都係上年fg 啱啱新年後裸辭
之前都係做開cs嘅工
然後hea咗一個月就去搵clerk唔洗on shift嘅工種
一開始send咗好多cv都無回音因爲無相關經驗
然後再不斷send send到佢有電話打比我
到下個月我就返新工啦
加油呀各位都 唔好放棄

想問巴打O係邊度搵?都係JOBSDB?
我O係度諗係咪自己太專注JOBSDB...係咪仲有其他途徑搵我唔知…

介唔介意share份工比我
我都已經搵左幾個月無工，想連文員都試埋

可唔可以幫手問下b仲有冇請人
地址近我

sorry,原來你做a,對我黎講太遠

Jobsdb我都有睇下 但唔係主力
同ctgoodjobs到搵

夜晚訓唔著
日頭訓唔到

應該有
我in嗰陣佢話會請幾個人
你留tg俾我呀

我可以share b俾你

如果出左嚟做野幾年, 想讀野洗底, 咁你會讀咩 ?

利申: 我答唔到自己 ... 因為生存喺香港本身就係絕望

份份都做唔長，又加入失業大軍啦

香港唔係得business一科渣咩？

中六畢業做咩好?
份人好迷惘
有無巴打係咁

你地係咪講緊學校ea定ha ? 我想問ea2大約幾多人工

我有幾年經驗，想搵16k,有冇機會？

咁多年嚟, 我諗嚟諗去 ... 人事&人脈既管理 先係職場中最重要既「技能」 其他咩學歷資格都係假既

靠刷鞋取悅你既上司/客 靠拉攏Senior/上司得以埋堆 靠上司拉你上位之後平步青雲 ... 但我過去廿幾年 , 依項「技能」都係拎 F , 甚至係 U 。 唔想「人與人」之間咁多「利益關係」 ... 但越唔想咁做 人生就越失敗。

我唔知上邊講緊乜啦。 但答你 HA 既 EA 2 起薪 14.3K 左右
你想要 16K 就要 揀 EA 1 , 起薪 16.XK 左右

但HA 既 EA 1 , 再上既 HA II , EOII 等 90% 係內定左人選既假招聘
EA 2 可以一試, 但都有 60% 係內定左人選

2仔位萬四咁上下

修正返, 啱啱 check 左, EA 1 係 17.9K , EA 2 係 14.6 K

tg: yaandrewya

了解自己 知道自己改變唔到哩個性格
不如平平穩穩咁做一份鐘意嘅工
好過想升職 但因為職場關係而灰心

無咖啦
我都唔係識講好說話嘅人 仲好串
所以只係想搵份人工ok假多嘅工
擦鞋升職留返俾人做 我做旁觀者食花生算

經過十年既洗禮, 真係對個香港社會好失望, 深深覺得我依種人既性格係唔應該生於香港
如果我今次搵到工既話 ... 我可能只有兩條路可行
一係好似你咁, 做一世花生友 ... 變成自己最憎既自私老屎忽
一係就儲夠錢移民算數 ...

我就得一條路

你至少可以儲錢移民

畢業一年幾
開始承認自己各方面能力不如人
先天無優勢 後天無長處
宜家只求普普通通打份工養得起自己
無病無痛 安穩生活就算
已經唔期望高人工、發達等等

巴打宜家咩環境?
之前讀咩同做邊行?

我當初出嚟做野個陣都係咁諗 ...
但之後個外圍情況急速惡化 ... 包括 經濟 , 政治 , 民生等 , 再到依家既所謂復蘇 ...

依家個情況其實好大個泡沫同失衡 ...
如果下一鑊香港又砍掉重練, 我諗香港都睇嚟都係咁先 ...

15 BBA
做邊行唔講了 人工低
宜家都係專心考正苦工、公營機構
輕輕鬆鬆就算

我覺得宜家呢個時勢
自問自己搵唔到錢移民 (台灣應該夠)
喺香港又無能力發圍
整體民生環境都唔好
每日生活都唔開心
宜家但求簡單過日子 死嗰時唔好太辛苦就算
結婚買樓生仔？不了

結婚.. 我拖左 2 , 3 年 , 但見到依家個情況咁 ... 打算簽張紙結左就算 ...
反正再做 D 咩都改變唔到現狀 ...

點解我搵親都係中環灣仔工
Agent 問親都係銅記觀塘

16 文科
日日返工 望收工
等考政府工

住邊先 ?

屯元天

我頂多接受到 荃葵青 油尖旺既工

出左黎做野之後越黎越唔鐘意過海

出發見工 對上個次都3個禮拜前 希望今次醒醒定定

其實而家見份admin assist開13000係咪一定無可能

八大頹科Fg

開萬二比較快搵到 萬三可能要等比較耐
同埋睇你有無特別技能 例如it 會計等等

本身 AA 值幾多人工 係睇下間公司大定細
但無論佢大定細 , AA 係入門位, 0 yr exp. 13K 係太高
仲要你係八大頹科 ... 大把讀完文科 / high dip. Business admin. 既人出嚟搶

份工做到好灰 想轉工

聽人講11-12k 如果你英文好就可以高啲啦

不過最近有個朋友又話話佢個fd上年畢業，bba，有14k

我都睇唔透個巿係點喇

唔該哂，ha 未考過，要積極考慮下

屯元天去灣仔同觀塘都有巴士1程過,唔算大問題既

補充
以公營機構計 , 最入門做一般admin 野既
都係 11K ~ 11.5K 左右
政府 CA 就 12K 但 0 yr exp. 都好難識答佢 D 處境問題 , 所以 12K 係有 1, 2 yrs exp. 既價嚟 ... 你 13K ... 即係 2 yrs exp. 既叫價

因為 BBA 囉, 同埋 14K 我估佢本身有其他優勢

除左admin都唔知做咩工好
份份admin既要求好多時都只係中五畢業

但暗盤係十項全能既大學生嘛
做一兩年整走你 再用賤價請fg

我都係咁
但奈何連呢樣野都好似成日俾個天玩咁
做得好地地既公司又無啦啦話要執笠

reject左個offer 隔兩星期sd email問佢仲有冇機

算啦 搵過第份仲好

Reject咗就唔好回頭望

正苦工就係人生贏家

唔理你什麼學歷，背景

總之要考到

咁揀擇 其實好多村巴都一程過去港島 分分鐘方便過新界東同九龍東⋯⋯

失業成個半月。
之前裸辭機場保安，而家仲未搵到工。
Polyu fresh grad

polyu都要做保安

搵唔到工嘛！
最後都過唔到自己心理個關辭左職。

來緊終於有份正經公司既INTERVIEW
不過又好想GOVT果邊覆我(雖然唔係自己想做既野)
後者人工高好多

喺我人生最低谷, 我諗住去高登賣電腦 tim 啦
請左, 但最後無返到
成世人都會記得我上 office 見工個一幕

考唔到 就係 考唔到

份工好重要 ?

Perm 政府工先係人生贏家 contract 狗也不屌

Contract 我屌呀！ 我志在儲錢
儲夠錢我走人

屌你老母
見d鳩工 11-13k
份份都要sec int

咪係, 依樣真係太智障 ...

依家 D 公司間間都以為自己巴閉 , 雞碎咁多都話要 2nd in 太離譜

我試過份MKT狗工13.5
3rd in添呀要去到
仲要2nd in果陣要做ppt present

起香港地真係好易做到人咁消沉...
除非專科搵好多,否則普通人做到狗咁最多咪廿零K/月
咁又點,唔會買到樓
依家D錢都係儲來去旅行,留來為將來健康用算數
講起健康,倒不如咁份15K左右壓力無咁大唔傷身既工安安落落做下

我而家做緊嗰份都係，要2nd in仲講明要你study定某類別產品先

剛剛收到電話
聽日見份HR
希望咪撚sec int

13.5K 玩到要3RD IN,佢地係唔係太得閒..

搵免費工做product research

咪撚係
做HR仲要晒晒d人力資源
是否矛盾

13.5仲要供MPF

係 仲要其實好多都係求其叫一大堆人做完1st in就上去2nd in，心諗真係……唔係想請既，同1st in差唔多既，就唔好浪費大家時間啦

以前真係諗過來生不做政府工,但而家D私營咁搞法真係唔多想做私營

11.5k 加 1.2k勤工
14個月糧
每半年出半個月花紅
40hrs@week, ot $90

對quit 左u，中6 grad 既我係咪算係咁
reject左個offer宜家有點後悔

想做下一般公司 的CLERK係做D咩?
洗唔洗好識用WORD,EXCEL果D
定普通人一個識打下字入下資料就得

喂彈過來丫
但點解當初你reject?

普通識用words,excel,執文件咁架咋

我見工都係D基層/前線，有份離職証明都唔夠，填份FORM都要2個以上咨詢人/以前份工上司等既資料，真係唔明白。

我冇特別填
不過我覺得最無謂係我明明send左CV比你
你又要我上去填多次
浪費時間

應承左人做緊其它散工，但有工見都要推左佢，約過第二日但日子好后了

有D公司會email份form俾你, 叫你in之前填好佢

算唔算係廢青過日辰好選擇
想搵返13K左右 返5日 每日計埋飯鐘9小時的HEA工做

大家咁話

仲有
d鳩hea垃圾工
sec int都算
屌你老母獲獲都要填form比學歷copy近照
見撚左 岩眼緣先叫人填啦

有朋友介紹份人工高d既工 但最後冇消息

而家份份工都係咁，啲公司自己搵野黎做，有啲連sales都要second in

clerk 唔用 word excel ppt 咁仲有咩可以做

因為唔知幾時開始, d 濕鳩 HR 以為多 interview 就可以搵到最合適既人

但其實 ... d 10K - 15K 既工 .... 個人有幾適合都好 , 你人工太低個人都係會走架啦

有D仲要開頭一年冇AL, 第二年先有, 想點…

我都試過 仲要係間連自己office都冇既startup
份transcript真係俾條友驗屍咁驗
仲即刻上google search埋我住棟大廈咩樣

聽你地咁講好似公司愈廢愈多野搞 好似D學校愈廢愈多規舉咁
自己見過嘅就算外資大bank都係一黎就坐低傾計 你預見10次得1/2次係咩都未講就睇cert先

Jobsdb咁多工連cv都唔睇你
都唔知出ad黎做乜😓

都ok丫
咩工黎

聽hotline

你有經驗？勞動工作？特別技能工？
咁既糧仲高過大學唔少乞食科fresh grad

問咨詢人真係好on9, fg何來有上一間公司資料,又要非親屬關係,唔想搵工都打搞朋友
所以form一見到呢d都會空白,就算被迫填都填假資料
唔知係咪冇offer其一原因

好心你就1st in, 2nd in一次過做埋啦, 大公司就話姐, 細公司就咪柒煩

即係會比人屌足9小時既

呢種工好似麻麻
唔怪之要出好d offer吸引人做

好受氣做緊呢類pt

一聽完五月天
阿媽就返到黎
即刻開始鬧人
我想返工啊

cs 我見到仲請緊人

冇fulltime經驗 但呢個人工都唔算好高
我宜家份pt當ft咁返既話一個月都有15k 但遲早都要返ft

CS工12-13K係咁上下

我都poly 都就來要做保安

其實而家都好多mismatch 好工搵唔倒啱嘅candidate, 差工就大把人in同做

最衰建造業9月開左班
上年都仲搵緊工
而家灰到想去建造業讀都唔開班

有冇乜19工做住先？
我就快發霉喇

巴打poly fg? 之前搵開咩工啊

見到咁多大學生都自降身價，真係自愧不如
好唔好去ha 做pca算

搵左個幾月工，終於有offer

騎住牛搵馬再去in多份

我想問搵到工既你地係咩行業多
我自己麻麻地金融同it
但有得見既多數係呢d

offer咩工

同埋番左新工再請病假見工好似好煩

但係啲死人HR成日問哩段時間有無做temp/part time
我成日請假見工 你地會唔會請？

師兄依家唔係無做咩

無呀
但哩幾日HR打黎都問我哩段時間有無做temp/pt

下晝係度講過話去見工 係間fintech startup黎
前後見左2粒鐘 HR/senior/manager順序見哂 written test又做埋 感覺幾好
睇落呢類公司環境同做野手法都無咁死 多D空間發揮咁
人工就正正常常 不過feel到會做得幾開心

一份 b2b sales. 靠朋友refer先見得成
5-day 9-6 18-20k 左右

咁高

Wa diu
我就係想搵呢d
仲要唔要人

好妒忌

但我之前份人工都差唔多，所以想下一份高多少少
仲見緊另外一份有24-26k，啱啱過左first round 2.5hrs interview，Second要等到4月中先有得再in

失業依個幾兩個月個人好大壓力好不安，前後send左20幾份CV冇一份有得in，叫得我去見個啲唔係朋友介紹就係相熟agent refer先有得見。

上一份工未辭職前同事叫我唔好祼辭，岀面個市唔好，但我照辭左。諗返都覺得自己太衝動。

我都有朋友介紹D工,但係…一係太遠,一係就唔係自己想要既

我都試過
係未PR工嚟

少年你太天真了.jpg
好多時人地好似覺得你好滿意，最後都係冇offer

係我表達得衰 其實我都唔係話坐定粒六 因為搵左幾個月工其實都試過講到似模似樣但無offer
不過係想share下見工exp 因為自己之前都係見傳統公司多(同埋見呢度都係)

我上年grad，依家先開始搵工，期間淨係返無咩實質經驗既part time，會唔會gg

12月英國business & management grad失業到依家 感覺自己呼氣都係呼緊負能量 就嚟抑鬱症

唉 我都係上年grad 返開炒散
搵左幾個月工 得幾個interview

前幾日in嗰份 in我個女人係咁追問點解想做呢行
雖然我真係好想做呢行 但係其實又好難具體講點解鐘意 我唯有答啲好罕嘅答案

跟住個女人介紹份工嗰陣 係咁話份工好辛苦 又要掂啲核突野 做緊嗰啲人都真係真心鐘意 其他人好似我呢啲係唔會明之類 又話自己睇人好準好少錯 單單打打咁 介紹完仲問我係咪聽完己經唔想做

我聽完其實都覺得接受到 我平時去做義工嗰啲仲辛苦 咁就佢講冇問題接受到

跟住佢就話其實我氣質唔啱做呢行 都係返去啦

最後佢仲夠膽話雖然佢咁話我 其實都仲有機會請我
好似擺明玩鳩我咁

In完真係好hurt 雖然答得麻麻 自問做野就算唔鐘意做都好 都唔會hea鳩人
俾人用啲咁嘅原因拒絕 就連我做野都未見過 講到好似了解我咁

搵工真係好辛苦 好想放棄

你想做個行行頭好窄或者opening好少 如果唔係有無得試其他公司
講真其實我覺得評價一份工 公司既人 即係將來同事既態度都係個幾重要既因素 第一次見面都可以咁harsh 第時工作上有咩交流你會點做
講真我自己in就未試過去到會俾人串 最多都係問多幾句做咩咁長空白期咁
打工呢D野 東家唔打打西家架姐

見到好多巴絲都好唔錯
希望你地快d 搵到岩心水既工

岩岩請個fg 做秘書
佢同我講：5 月 1 我先番工， 好計d

我發現好多都唔憂做咁

叫佢喺4月搵過份就可以5月1日返工

上岸了 搵到份5day工
Under10k
轉頭就出門返工

我想返工
唔想interview ........

今天要努力

要準備好答點解一路番pt唔搵正職

5日係好好，但under 10k

Under 10k

咪做爛市

Under 10k 仲扣埋老強，係咪真係生存倒

今年fg定上年fg呀

擺明去旅行

jobsdb好似小左post既

最近又少左 已經講好曬人

最後集氣

其實係接近無野做
坐等收工

唔做又可以點啊

我唔大洗生存到
買下野食下野應該會有幾k淨

我仲要還non mean 我新工都係得10k

如果係賺錢買花載我覺得ok
份糧拎去玩 返工又可以秘撈

有無得提早還款免罰息？
早啲還完財務自由可以再搵工
就算裸辭都唔驚

還完錢就叫財務自由？

有錯

同緊中5爭飯食

如果答part time contract 年底先完同儲$去旅行得唔得，不過我呢段時間有自學唔同既手工藝

知唔知financial freedom點解

我想問之前有巴打推介vtc ea2
請問係term ea2定 ea2/3

2 nd in 完。 in 左三十分鐘。 又係傾計式。 佢要既答案我應該答到哂。
走個陣 仲有另一個妹妹等 in. 如果咁都無offer 就真係性別歧視。

如果pass 左依關, 佢就話會打畀前上司問野 最憎依d ....

兩個都 apply 啦。 當然 ive 2 is higher ranking than 3

你依個叫債務自由

財務自由係指 你有足夠既資金同資產令你日後唔駛工作都可以維持正常生活直至死。

個po好負能量
加油bro,搵左大半月先得兩份in

其餘都係垃圾hr拎資料去賣，又有乜計it狗 ,琴日睇緊做冷氣學徒都$500/日，返6日，0930-1830，真係想打去做算 做完幾年出黎自己開細公司，自己接job，自己食佣好過，每日做幾單，一單2k,都fatfat...

利申：純ff,完全唔知行情

Don't ff la
開公司接job
客源？
開支？

10k好誇張
低人工過樓面

有份移民公司打來問我有冇興趣做SALES ASSISTANT, 我話諗下先
是否不智?

10K...50/HR左右…

做m記都多過

祝你成功

要去旅行啦實係

不如去洗碗算啦

2nd in 既問既野係深入左少少。 但之前五年個份工遇過哂。 所以識答哂。

之前另一個post 睇過 hr check referee 既野。 依家最驚上間公司玩野

仲要5月1係紅日呢

我兼職渣的士一晚淨收入都多過10k一日人工

oh sorry
咁係債務自由

好想去下旅行散下心

我反而想快啲搵到工
無心情休息

去囉, 去下澳門 都好呀

去下啲短trip囉

mismatch

唉屌
我都係咁上下
計埋雙糧花紅先~13-14k
想搵公營機構又只係得幾月contract
朋友有人介紹做RA都16-17K
自己唔識人真係慘過食屎

I don't have a job because i don't have experience. i don't have experience because i don't have a job.

Fresh grad 冇熟人介紹真係賤過地底泥

前日開始搵工 已經有幾間打黎叫我in
幾條hr八婆都禁我價

邊行呀 ? 咁搶手 ?

有工作經驗咋

兩個禮拜無工IN 唉

好頹呀

我都係！其實已經唔係好想搵！～

如果毒撚非專科畢業 垃圾工都無得你做 因為面試已經fail 了

提咩早啊 6位數字啊

留名

唉,由當初好有目標
去到而家乜那野都SEND

係
我都成兩個星期冇sd過cv
之前係咁mon住搵工網
到而家耐唔耐先睇下
冇心機

又一天

轉去做學徒是咪不智

今日interview
一黎就written test
一題都唔識
HR睇完 我以為會趕我走
點知有first in 再 second in
2個半鐘
In完累到爆

不過一日搞掂曬
無offer都唔會話浪費時間
有就有無就無

Ching 我都唔記得左你搵邊類似類型

收到正苦工offer了
好開心
4月放完17日大假即遞信

而家d 工真係同考狀元冇分別

ACO?

ACO ?

hr見到你交白卷果陣有講乜野

恭喜曬

Written 考咩呀 點解一條都唔識

我覺得好多時呢啲test都係考你臨場反應
我上次考hkuspace computer skill test 都係亂做
後尾同返佢地講份卷啲問題出錯
後尾有offer 但太閪無要到

恭喜晒！！！

我以為自己都無能力做人男朋友、老公，喺愛情上出唔到pool，

原來連就業，我都一樣出唔到pool。

你唔覺得, 我地依類人 ... 一霉就樣樣都霉架啦咩 ...

都唔明點解人地由細到大都可以平步青雲乜都得意 ....

我早五六年點解唔申請

低級CA咋 ACO唔收我
不過已經心足 打算做過世算
私人工唔適合我做 吃力不討好 屌

揾左2個月工 終於有offer啦
某國際學校做hr assistant

Congrats
「痴」下你好運先

唔係白卷
只不過我計啲數錯曬
完全睇唔明啲數

你趕到尾班車 四月中上 briefing ?

政府工係咪收到offer先知去邊區做野？
定apply個時就知？

d 金髮 miss 同 女學生 應該幾正
學校既工 其實都 ok

本身仲想叫你推介B嗰份工

返緊工好撚多野做
收到個appointment email 內容未得閒睇
宜家諗緊補一個月錢即走 定係等一個月
我見人地話report duty要等好耐

由於之前幾年廢工佢經驗

我行行都apply
只要entry level
啲duties非聽電話book房個啲
都apply

好似係收到report duty信嗰陣先知
一切靠運

國際學校好好pay
巴打應該幾有料

恭喜Ching

CA ACO 都係公務員事務局統一處理申請, 做 skill test 先, 之後 pass 左就會 interview stage, 跟據你過去既工作經驗 / 學歷 interview 個陣會被問到咩處境問題, pass 埋就等派 offer ... 收到 offer 會有份文件寄畀你, 你地 sign and return 最快上任日期, 咁就係簽左約。

之後 佢地會正式話你已經係政府既人, 喺某個日期, 會做一次大型既 迎新 briefing ( 2 days) , 完埋就派去唔同既工作位置。

CA 四月中有 briefing , 如果你趕唔切, 應該要等下一輪

我朋友都係CA
佢report duty後一日先知會去邊

趕唔切了
不過沒所謂 當比自己放吓假
本身打算沒offer就4月開始搵工
宜家慳返

如果住屯門派去柴灣咪好慘

係架, 有依個風險 ... 我依家日日求神拜佛 gf 唔好抽得太遠

有沒有人已經放棄？現在炒散當正職算

仲有唔好派去輪班位, 要過三年試用期先俾入紙調走

佛教機構都有辦公室政治

有得炒散 可以慢慢搵 唔洗放棄喎

如果我一支公住公屋
我真係唔介意炒散過世
無錢就返工 有錢就去玩

只要有兩個以上嘅女人就可以有辦公室政治

首先 你要有公屋

大家都開始有好消息
比啲好運我

未有

有人嘅地方就一定有是非

見啲初級位都過五關斬六將咁
十足十考狀元

其實之前做份無前途的ta, 係唔係好difficult 轉工

係喎 諗住written test 都唔識做
可以走人

點知一山還有一山高